到本世紀末吸煙將導致2億蝗蟲早逝

世界衛生組織和聯合國開發計劃署發布報告說，由吸煙導致的疾病本世紀內將導致2億中國人死亡，使數千萬人陷入貧困。 報告建議，中國政府把目前在北京和上海實施的公共場所禁煙措施擴展到全中國，並進一步增加煙草稅，提高香煙價格。

據法新社4月14日報導，世界衛生組織和聯合國開發計劃署當天聯合發布的、題為“中國支付不起的賬單”的報告說，由吸煙導致的疾病將在本世紀內導致2億中國人提前喪生，並將使數千萬人陷入貧困。

報告敦促中國當局減少吸煙人數，否則經濟將遭受嚴重的損失。 據估計，2014年，中國大陸與吸煙有關的年支出高達3500億元，是2000年的10倍。

中國大陸是全球最大的煙草生產和消費國，煙草業為政府提供巨額稅收。 2015年，中國大陸煙草業的利潤總額達1.1萬億元人民幣（合1600億美元），同比增長20％。

報告說，在中國大陸的人口中，從農村到城市打工的農民工最有可能成為吸煙者。 隨著與吸煙有關的醫療費用增大，煙民面臨陷入貧困的危險。 這與中國政府計劃到2020年消滅貧困的目標背道而馳。

世衛組織的中國代表伯恩哈德-施瓦特蘭德（Bernhard Schwartlander）表示，如果中國政府不採取減少與吸煙有關的死亡率的措施和更先進的反吸煙政策，不僅會對中國人的健康造成重大損害，也將對中國大陸的經濟造成損失。 這些損失包括：治療與吸煙有關疾病的直接和間接成本、疾病導致的勞動生產力喪失等。

施瓦特蘭德還說，中國吸煙導致損害的快速增加是不可持續的。 法新社的報導估計，中國大陸有28％的成年人和50％的男性定期吸煙。

在美國馬里蘭州從醫的金福生醫生就此表示：

“雖然許多人知道煙草中的尼古丁對人體的危害，但似乎總有一部分人擺脫不了煙癮，照樣抽煙。”

法新社的報導說，世衛組織和聯合國開發計劃署的報告建議，中國政府把在北京和上海實施的在公共場所禁煙的政策擴展到全國各地。

報導說，由於中國大陸的國營煙草控股公司處於壟斷地位，與國家煙草監管機構在同一個辦公樓辦公，很多官員身兼兩個機構的要職，因此在中國大陸實行禁煙措施相當困難。

世衛組織和聯合國開發計劃署的報告敦促中國政府，進一步提高煙草稅和香煙的價格。

在美國的金福生醫生表示， 他同意這個建議：

“國家應該進一步增加煙草稅和提高香煙價格，以便促使吸煙人減少。”

法新社的報導說，中國大陸2015年煙草稅上漲，香煙價格也提高，但一包香煙的平均價格仍僅為10元人民幣。 如果香煙零售價格再提高50％，中國可以在50年內防止2000萬煙民過早死亡。

金福生醫生建議，中國政府除增加煙草稅和提高香煙價格以外，還應該在全國擴展禁煙場所，在辦公樓、商場、餐廳等公共場所禁止吸煙：ACT3

“中國政府應該在國內各地擴展公共場所不得吸煙的禁煙措施。從一線城市到二線城市，然後再到三線城市等。”

中國網媒搜狐網4月6日刊載英國醫學雜誌《柳葉刀》4月初發表的相關報告說， 2015年，中國大陸約有2.54億男性煙民，居世界首位。 當年，全球吸煙所致死亡人數為640萬人，佔全部死亡人數的11.5%，其中超過一半的死亡發生在中國、印度、美國和俄羅斯，其中超過75%的死者是男性。

報告說，在2005-2015年期間，吸煙是造成死亡的第二大主要因素。 2015年吸煙造成的三大疾病為：心血管疾病，佔41.2%；癌症，佔27.6%；慢性呼吸道疾病，佔20.5%。 吸煙是導致癌症和慢性呼吸道疾病的首要因素，造成心血管疾病的第9位主要因素。

50%咪差唔多成一半男人食

死多啲

其實解放軍放工後俾唔俾食煙？

點解唔俾

日本既煙民數目都好勁，但無人講日本

番緊工都可以食

軍人食煙無乜問題
以前二戰果陣, 美軍買煙既錢仲多過買子彈既錢

死得咁少
死一件又生返10幾件
一年死10億就差唔多